**龙骨坡遗址**，又称**巫山猿人遗址**\[1\]
，位于[重庆市](../Page/重庆市.md "wikilink")[巫山县](../Page/巫山县.md "wikilink")[庙宇镇龙坪村龙骨坡](../Page/庙宇镇.md "wikilink")，发掘于1986年，是中国早期人类化石遗址。龙骨坡遗址占地约1300平方米\[2\]，经过先后三次的现场发掘，在遗址发现了古人类门齿和带犬齿的颌骨化石，以及数十件与人类[化石同一层次的](../Page/化石.md "wikilink")[巨猴](../Page/巨猴.md "wikilink")、[剑齿虎](../Page/剑齿虎.md "wikilink")、[双角犀等化石](../Page/双角犀.md "wikilink")。经考证，这些化石属[早更新世](../Page/早更新世.md "wikilink")，距今204万年，其人类化石被称为[巫山人](../Page/巫山人.md "wikilink")，与[东非早更新世](../Page/东非.md "wikilink")[能人处于同一进化水平](../Page/巧人.md "wikilink")。

龙骨坡遗址的重大发现，填补了中国早期人类化石空白。1995年，[中国科学院古脊椎动物与古人类研究所的黄万波等中国学者与美国](../Page/中国科学院.md "wikilink")、荷兰及加拿大的合作研究小组在[英国](../Page/英国.md "wikilink")《[自然](../Page/自然_\(期刊\).md "wikilink")》杂志上发表论文，提出龙骨坡遗址出土的似人牙齿和一段下颌骨残段属于[直立人遗存](../Page/直立人.md "wikilink")。但引起了学术界的广泛争议。

2011年再次发掘，将持续到2015年\[3\]。

1991年4月16日公佈為四川省第三批省級文物保護單位\[4\]。1996年11月20日列為第四批全國重點文物保護單位\[5\]。2000年9月7日列為第一批重慶市文物保護單位\[6\]。

## 註釋

[Category:早期人类考古遗址](../Category/早期人类考古遗址.md "wikilink")
[L](../Category/重庆考古遗址.md "wikilink")
[L](../Category/重庆史前时期.md "wikilink")
[Category:巫山县](../Category/巫山县.md "wikilink")

1.

2.
3.
4.  四川省人民政府川府發（1991）50號文件《關於公布第三批省級重點文物保護單位的通知》

5.  『國務院關於公布第四批全國重點文物保護單位的通知』，國發〔1996〕47號，1996年11月20日

6.  「重慶市人民政府關於公布第一批重慶市文物保護單位的通知」，渝府發\[2000\]83號，2000年9月7日